【颱風潭美】日本東京交通混亂 大圍站事件重演 打工仔月台被困

「潭美」一路由南向東北貫穿日本本島。日本放送協會（NHK）報道，截至日本時間上午9時30分，已知2人不幸死亡、2人失蹤，另有127人受傷。

它在周日（9月30日）晚間在和歌山縣登陸後，行進速度就不斷加快，料中午就會以95公里的時速通過北海道根室市東南方90公里海面，持續往東北方向行進。

「潭美」風勢驚人，東京首都圈的地鐵線路因樹木倒下壓在軌道區域，JR線路及多條私鐵路線因要清除樹木及垃圾而出現延誤。第一班列車一早開始就無法開車。部分大站不得不管制乘客進入，造成通勤時段交通大亂。

JR新宿站及三鷹站、武藏小金井站等被迫實施管制乘客進站，不僅站內乘客爆滿，連在閘口及車站周邊都大排長龍。

在新宿站排隊的一名女子表示，上班要搭乘的京王線停駛，所以想改搭JR，結果沒想到碰上進場管制，現在是完全無法移動。

JR新宿站內主要路線的電車都大幅延誤，月台上及車站內到處都是乘客；山手線的月台上擠滿人，即使列車到站，乘客都無法走落樓梯「接近」列車，處於動彈不得的狀態。

位於橫濱市鶴見區的JR鶴見站，無法擠進站的乘客在車站外排成長長的人龍。準備上班的水野亞希表示，已比平常還要早出門了，但現在還是排了30分鐘以上，不知道什麼時候可以搭上車。

東京澀谷站知名的八公銅像前，也有不少等待搭車的學生及上班族。上班族池田信彥說，想搭山手線，但人太多搭不上，已經在那兒等了一小時。

另外，東名高速公路上到處都是傾倒樹木與散亂的枝葉，部分路段目前仍是暫停通行。

日本人奴性聽講仲勁過香港

總之就算你唔出糧

我都要返工！

日本人：大和民族有紀律，識排隊、無怨言
香港人：垃圾港豬無火車仲排排排，on9

日本鏗鏘集:全民「潭美」記